De nacht was zo erg zwoel, dat hoewel ze zat met deuren en ramen open, ze werden overmeesterd door hitte.
Toen de theetafel was klaar met, ze allemaal verplaatst naar een van de ramen, en keek uit in de zware schemering.
Lucie zat bij haar vader; Darnay zat naast haar; Karton leunde tegen een raam.
De gordijnen waren lang en wit en sommige van de dondervlagen die de hoek om dwarrelden, namen ze mee naar de plafond, en zwaaide ze als spectrale vleugels.
"De regendruppels vallen nog steeds, groot, zwaar en weinigen", zei dokter Manette.
"Het komt langzaam."
"Het komt zeker", zei Carton.
Ze spraken laag, omdat mensen kijken en wachten meestal doen; als mensen in een donkere kamer, kijken en wachten op Lightning, altijd doen.
Er was een grote haast in de straten van mensen die naar toe snelden schuil gaan voordat de storm brak; de prachtige hoek voor echo's weergalmde van de echo's van voetstappen die kwamen en gingen, maar toch geen voetstap was er.
"Een veelheid aan mensen, en toch een eenzaamheid!"
zei Darnay, toen ze dat hadden gedaan geluisterd voor een tijdje.
"Is het niet indrukwekkend, mijnheer Darnay?"
vroeg Lucie.
"Soms heb ik dat zat hier van een avond, totdat ik heb gewild - maar zelfs de schaduw van een dwaze verbeeldingskracht doet me vannacht huiveren, als alles zo zwart en zwart is plechtig--" "Laten we ook huiveren.
We mogen weten wat het is. "
"Het zal u niets lijken.
Dergelijke grillen zijn alleen indrukwekkend als wij hun oorsprong vinden, denk ik; ze mogen niet worden gecommuniceerd.
Ik wel!
soms zat ik hier 's avonds alleen, luisterend, totdat ik het gedaan heb de echo's zijn de echo's van alle voetstappen die komen tot in onze levens. "
"Er komt een grote menigte op een dag in ons leven, als dat zo is," Sydney Carton sloeg op zijn humeurige manier toe.
